[武肺隱形帶原者] 中半山有錢仔超過19日無病徵, 但驗到中毒!

8宗確診者住在豪宅區 玫瑰別墅潛伏期後到多處

另外，28宗新增個案中有8宗確診者涉及豪宅區域，涉及患者均有外遊紀錄，部分為英國或美國留學生，有的在3月19日或之後返港，強制家居檢疫時有病徵而確診。第865、866、873及885個案的報稱住處均位於半山區域。

居於馬己仙峽道玫瑰別墅的18歲少年（第865宗），上月18日由英國返港，免卻19日起回港需強制居所檢疫14日限制。他屬昨日28名確診者之一，歸類為25宗「輸入個案」之一，在東區醫院留醫，有四名密切接觸者。不過他是「無病徵」確診者，又已返港超過14日，即過了一般潛伏期，衞生防護中心資料沒有提及他有涉及其他確診者，不知為何會進行檢測而被發現。
過左14日又會返驗? 有咩內情?

衞生防護中心披露他由4月1日至3日的行程，即過了14日潛伏期，他依次到過灣仔會展商場、中環威靈頓街50號華威大廈、以及銅鑼灣登龍街1-29號，當中華威大廈有多間醫務所。

玫瑰別墅為老牌豪宅，有56年樓齡，一梯兩伙，除了頂層12樓超大單位外，其他單位均是約2,200平方呎，去年一個高層單位以9,500萬元成交。一個低層單位在2003年成交價只1,360萬元。

另一居億元單位男子也無病徵確診

第874宗個案患者為於本月2日由英國返港的48歲男子，報稱留學生，也是無病徵確診者，為強制家居檢疫人士，居於寶雲道寶德臺，至昨下午未送院。寶德臺也是老牌大單位豪宅，現有實用2,449平方呎單位放盤叫價1.08億元。

第869、881及883宗的報稱住處位於銅鑼灣跑馬地，另外第878宗個案報稱住處為大嶼山愉景灣畔山徑21號觀港樓。其中第881宗個案與第247宗個案有關連，第881宗個案於2月28日至3月8日曾到訪瑞士，居於賭王三太陳婉珍旗下跑馬地服務式住宅Tagus Residences；第883宗個案的男患者於2月27日至3月15日曾到訪法國，居於跑馬地冬青道藍塘別墅。

SOURCE: 支港01 唔貼link

之前唔係有新聞話唔止14日咩

殺有錢富二代，都好

*帶原者
指受到傳染病的感染或帶有隱性（recessive）遺傳疾病的不正常基因，卻不表現症狀的人。即使不受到疾病或基因可感染到的影響，他們仍能夠將傳染性疾病的病原體散播給其他個體。

翻閹？

大陸最長42日

佢地過左14日, 解除左隔離令
可以通街走

唔可以係隔離期間/隔離後奶野?

早就講14日隔離唔夠

如果係咁, 即係社區都有隱形傳播鍊
好地地隔離都中毒

呢個諗法唔奇

佢有朋友 親人中招咪驗佢

成單野鬼鬼地
18日返香港,原來未有隔離令唔洗隔離
亦都好鬼地過左14日又冇病徵又屎忽痕走去驗先發現中左招?

"他屬昨日28名確診者之一，歸類為25宗「輸入個案」之一"
"他依次到過灣仔會展商場、中環威靈頓街50號華威大廈、以及銅鑼灣登龍街1-29號，當中華威大廈有多間醫務所。"

我覺得佢係本地傳染,政府唔想講社會有隱形傳播鏈
所以就夾硬屈佢係外地傳入加隱形帶菌者